西醫咁多副作用 ，憑咩話自己先進和屌替代醫學

成日話替代醫學（即另類治療，包括中醫、針灸、脊醫、自然療法、信仰治療）係偽科學和偽醫學。

但無視自己西醫的副作用多到 hihi。
又有一大推病係醫唔到，冇藥醫。

又敗走？

有副作用都好過中醫完全無作用

有副作用同偽科學有咩關係？
一個就有齊數據 知道晒效用同副作用
一個就乜都唔知 最緊要信

咁就唔好話自己先進咪得lor，
憑咩話現代醫學先進？

根本西醫就係垃撚圾

攞d 0.01%既特例 黎屌d general case
但係你點屌 唔會令另類療法有用架

咁就唔該唔好再講，乜野現代醫學先進啦

承認醫學仲係好落後，咪得lor。

中醫係要慢慢調理 你平時生活習慣唔好嘅話食乜都冇用啦

d病係西醫整出黎 要用西藥去解

無錯，西醫廢，唔代表另類醫學有用。
科學化，也唔代表work。

不過唔該，唔好想吹奏，話乜現代醫學先進，現代科學先進

坦言承認，現代醫學仲係落後，就可以。

明明第一句點解呀？
不過你明就唔洗咁on9 la

即係話五十步笑百步
你屌人地偽科學，人地真係偽科學。不過西醫都唔好得去邊，一樣副作用多都hihi，分分鐘好多case係醫得可以仲差過人地中醫和另類治療。

西醫咁屌中醫和自然及替代醫學

不過西醫自己一大推副作用
一大推病冇藥醫
唔該，唔好五十步笑百步啦

點解完全無副作用先叫先進

唔係話要完全無副作用

話得先進
係碼都95％療效，5％副作用

你60％療效，40％副作用就可以收撚皮，落後就係落後

話西醫先進，現代科學發達，現代醫學倡明

同話香港係一個繁榮安定的城市一樣咁假同咁噁心

前者講左，後者無視香港一堆社會問題和劏房問題

樓主on9 仔認為有副作用就係唔先進
中學畢業未

我認為，先進定義係meet 到個goal，仲要over晒當初的設計和人類的expectation

例如計算機科技，本身為計算，後來可處理文字，再演化成處理中文，再演化成電腦，可處理圖像和影片，之後可以打機，再用電話線接通全世界即時通訊，再用寬頻接通全世界，再演化人工智慧

咁就係先進，因為遠遠over晒當初設計的功能

我可以講
計算機科技係先進，但人工智慧不先進
因為人工智慧設計係要類近人類智慧，但現在未達到。

講返醫學
現在去到基因分子年代，你講生化科技可以話先進。但醫學絕對唔得，絕對係落後，因為副作用嚴重，仲未達到醫療目的和病人的期望。

或者咁講，先進，基本要meet到（最好超越到）個objective同大眾的expectation先。

西醫醫學，副作用多，好多病醫唔到，要等死，點睇唔可以話先進倡明

你話發展到基因修改分子年代，最多可以話現代生物化學科技先進，但不能說現代醫學先進。

完全冇用都講得出
一係未撚接觸過既井底娃
一係幫襯左d牌都冇既水魚

其他唔講, 自然療法同信仰治療擺明係偽科學醫學

有副作用係因為佢有佢用
藥咪chemical 去影響身體唔同位置既receptors
影響病既receptors 得5個位置
但藥係會影響晒10個既
另外嗰5個都有反應咪side effects 黎

弱智兒童快樂無窮

冇人講過先進喎, 你講咋傻閪

醫生淨係講過醫得好人咁簡單
你最先進不過啲人死LUN哂咁上下

落後過外星人先進過你
靚仔過你樣衰過隻狗
.
落後先進係比較詞, 你用咩嚟比較呀契弟

醫好咗咩病？或病癥？
舉３樣

憑對微生物、細菌、病毒、傳染病嘅理解，西醫已經足夠話自己係人類最領先嘅醫學
唔係話一定岩，但距離真相最接近就係西醫

拖返一頭半個月
傷風感冒痾嘔肚痛唔睇都會自然好嘅嘢就可以理解成中醫調理左身體
再等班吹水老野、師奶以訛傳訛比你啲井底之蛙聽

利申：中醫

中醫完全無作用？中醫連中風都醫到喎，仲有一堆西醫醫唔到嘅病都醫到

其實唔存在最領先既醫學
因為人類歷來只有一種醫學
其他叫巫術，草藥風俗

點醫，醫成點，俾１００個中風你你醫好幾個

先進係比較以前姐，宜家人類平均壽命比起以前真係非線性咁上升

西醫係精神學、心理學、痛症上
都好撚似巫術

ＮＡＭＥ ３ ｏｆ ｔｈｅｍ

其實話你哋ＣＨＩＬＤ登係侮辱咗兒童
有啲細路都好認真好嚴肅對待學問的

精神科、精神學

得未，現階段西醫都係斷鳩估

我生活習慣好就唔洗病啦，唔洗病仲洗咩睇醫生啊

其實各有各好
鬼佬呢家都學緊中醫都擴大西醫理論
針"救" 拔罐 鬼佬呢家反而學緊

點解係都要比較呢

你老鼠就斷9估
精神醫學係醫學院, 心理學係社科院嚟俾啲時間你食啲LUN屎先
食完再嚟
精神醫學基於統計分析而且用藥醫病藥到壓到癥狀
分析手冊都出緊第6版
你係咪睇得王晶多以為瞓喺度9吹
醒吓啦

仲現階段
現階段做緊乜你都唔LUN知啊
.
一係就屈9咗你, 你唔係唔識精神醫學搞緊乜
你係唔LUN知咩叫民俗, 巫術

史提芬約伯都要死, 佢死得好LUN慘, 實係習慣差, 冇上連登

屌樓主老母借啲意將自然療法同信仰治療放埋入中醫針灸到 影撚衰晒

西醫 有副作用 但有得醫
食唔食呢d副作用 自己諗同選擇
可能你覺得副作用 仲難頂過條命
咁你咪唔醫

中醫/自然醫法/巫醫 醫都醫撚唔到

你都無視救左無數生命既藥啦

加上先進係一個比較，例如香港睇醫生就係睇醫生，大陸睇醫生就會少咁d器官，落後地區睇都無得睇

又或者，幾千年前連感冒都可以死人，到而加隨時斷左個頭都駁得番，咁以前d人都覺得好先進

既然係一個比較，我想問下現時有咩非西醫係先進過西醫？中醫 針灸係呢幾千年既發展，有咩重大既進步過？醫學界每年都好多重大發表，有無中醫份？
仲攬住中醫係調理身體黎打飛機？西醫平時叫你搞壞自己個身？而加有幾多營養補充品？行入萬寧你想補乜野都有，中醫仲要同你睇症，定係你上山採藥咁先進？

咁既然無野威脅到西醫既地位，又係持續保持進步，佢又拎到好多人免受痛苦，咁唔係先進係乜野？

最後副作用問題，用手機都好多副作用，開冷氣都有副作用，所以真係好落後

先進應該係要over expectation
咁係生物化學先進
因為改到生物分子基因

但西醫及現代醫學唔係先進
因為有大量副作用
兼好多病束手無策
仲未達到大眾期望

因為中醫、自然療法、針炙、信仰治療及祈禱治療都係被歸入「替代醫學」

信仰治療擺明不是科學啦
何來「偽」
應該係非科學，不科學，完全係信仰和宗教

醫人 = 開藥